遇上一個沒上進心的男朋友

如題
拍拖四年
但每年佢都有幾個月好丿一丨丿丶丿

你打緊咩

點為只冇上進心？
嫌佢搵錢少？

好頹，唔番工，冇一份工係長，其實我都等左佢四年。
可能係我問題令到佢冇動力去拼。
但係我開始要諗將來。
如果你係我，會繼續等定係離開佢呢

係愛既 慢慢令佢努力
最多一齊捱啦

騎牛搵馬？

一定離開
女人既青春咁重要
你值得更好既男人

走啦臭雞

但真心一齊四年，佢都25+歲，但一份長工都冇。
揾得少唔緊要，而係佢每年有幾個月係工都唔番。
日日响到hea

都慢慢左4年 心都淡啦
一間講得多比佢屌返轉頭 話你煩過西

有冇理解過點解唔返?

離開佢啦 佢只會比負能量你

講呢d男人真係飛左佢啦
我係男人都咁話

煩惱只因深愛著 你知嗎

認真唔掂
同佢再傾下啦

講得出呢句野真係好天真

有
因為佢學歷唔高，所以佢比較多做勞力工作。
我明白佢係辛苦。
但係現實就係咁，學歷冇咁高，又冇乜技能，可以選擇的工作唔多。
我理解佢係想休息，但我覺得每年幾個月避免又太多。
同佢傾，佢又會話攰，唔想做。

如果真係愛佢，就諗下個問題係邊啦
而唔係上黎呻

你咁講無襯非係想同佢分手，但你又覺得好仆街
只係講佢差既方面，等有更多人認同你
個心係咪好過d呢？

分手啦，唔好等啦。你都唔願意了解同陪佢行落去
講咩都多鳩餘啦

認真佢係負能量之極！
我自問我係一個樂觀ge人，但有時都比佢d負能量影響到

痛定思痛 未來算吧

走啦臭雞

我係見到佢咁冇上進心，我會好炆

駁唔到

飛佢啦 呢D垃圾
寧願成世都唔嫁

佢係好鍚我
但係男人係應該有佢嘅事業
所以我真心忐忑

我老公都有成大半年無做野，以前無份做得長，但我都係同佢結咗婚，有咩咪諗下辦法俾動力佢，如果你唔肯共同進退咁仲一齊都無意思

屌你老味，咁都要叫人臭雞?

你自己有幾上進先?

呢D真垃圾
你仲留

但係當你努力時，另一半响到hea
個心都唔係一齊奮鬥

你係一個大半年姐
樓主男朋友係一年四五個月
四年都差唔多年半
似係佢男朋友唔肯共同進退多啲喎

唔肯共同進退 講乜都係假

做勞力工佢hea一陣有咩問題

屌，連登真係好撚多廢青
講真一個女人四年既青春真係好多
如果仲繼續浪費係一個廢人身上，真係早走早著好過

分手啦，咪撚再哂時間係廢人身上

好撚正常姐，有咩問題？你搵好撚多呀？

但唔Hea=有上進心

唔好遊咁大個圈喇 一句講晒 係咪錢既問題?

絲打，咪撚上黎問意見啦
一講到佢唔上進，就會好多人話你係臭雞
咪撚哂時間

咁既男人都可以有女朋友

可能佢諗既將來係唔洗做等人養

全世界都諗架啦

咁你又有無同佢正面傾過呢個問題先？

我不嬲自己番pt,同人補習，自己賺自己洗

我個人認為你男朋友真正既問題並唔係冇上進心，而係踏入社會頭幾年心態上出現左小問題，一時未諗通咁解。信我，佢真係愛你既佢好快都會諗通

希望na

哦

樓主俾男朋友中出過幾多次

見到上面班人真係笑到我geegee聲
低學歷仲四年無返過一份正經工都唔叫無上進心唔可以飛

我講大半年係搵到依家份工之前果個空檔期，其實我一識佢就無做野，斷斷續續同樓主差不多

你地學歷同家庭背景差唔多？
係唔係見你都係part-time佢自己又想part-time

真心on9

成班小學雞以為真係可以飲水飽

男人未到三十歲都好難上進
利申：支持Hea過世

我仲讀緊書，緊係番pt
佢出左黎社會幾年

成班垃圾想食軟飯鬧人臭雞

倒翻轉頭
如果個女人四年黎剩係翻pt又成日唔翻工
又會比人話唔肯儲唔到錢要人養可以飛得

依啲垃圾男人都值得花四年青春，樓主真偉大

正皮樓主，如果樓主無講大話既，個男人咁撚hea咁撚廢，係我都走，我係男都咁話

講臭雞果D係咪本身都係廢青，日日係屋企上網打機，唔敢面對社會

不過，如果樓主你本身都係咁上下資素既，又唔同講法

其實辛苦既係你自己
衰啲諗，佢有幾個月唔肯翻工
到時就係靠你一個揾兩個食
到時你頂唔頂得住先
趁仲細個，分手啦
你仲有大把可以揀啦
女人要對自己好一啲

一年唔返幾個月工,連我咁冇上進心都好難幫佢兜,走吧

我贊成你男朋友真係無上進
自己夠洗就算
完全無諗過將來既人
絲打好自為之

連登太多廢青，分分鐘廢過樓主條仔

我就係開始諗將來，先至講依啲。

年年Hea幾個月喔，見唔到佢有咩上進心

正常人點都會迷失至少幾年

唔可以
個男人咁都唔養佢，仲講咩愛佢呢，依d咁既男人都唔要得啦

如果係咁既話 我覺得佢都幾冇安全感

男人一定要上進
女人先可以有青春

女權撚出來講幾句

但我再等多幾年，佢仍然係咁，我都唔知點算

連登仔：
條女四年唔返工 淨炒散→
臭雞死港女 要男人養 仆街啦
男女平等wor 有西真係大曬

條女正常，
條仔垃圾炒散唔返正職→
臭雞 講到尾咪又係為錢
所有女人都係雞

簡直利於不敗之地

係。
有邊個唔想拍拖拍到結婚。。。

咁樣講喇，如果個男人真心愛你，就算佢幾低學歷幾懶幾怕辛苦都好，你有心幫佢，佢最後都會肯跳出呢個框框出黎搵錢
我老公就係咁，最近大半年嘅空檔期我都幾苦惱，然後我求自己份工個阿頭留個位俾我老公做，好彩真係得，一開始佢仲埋怨兩句服務業好受氣，依家做落咗又幾好，好似都明要養家所以無再有咩埋怨，依家仲可以日日一齊收工放工

您地要繼續幸福

一切源於你對佢既信心，如果你視愛情係你對未來既一種投資咁同窮人生仔既道理一樣，好自私

我男朋友同你嗰個一模一樣 低學歷冇技能
一年都唔知返唔返到兩個月工 返都係得3~4000蚊
洗費全部碌卡 差十萬卡數
已經屌到佢上天花板都聽唔入耳
已經冇乜時間同佢癲 好想分手不過唔捨得

我啱啱18歲 返緊pt 佢22 拍咗四年

我覺得如果你試盡方法都唔可以令佢改變，佢都無動於衷既，咁佢都唔係咁愛你je
既然係咁，你問下自己果份愛夠唔夠多去接受佢呢世都咁？去照顧返佢轉頭？
如果唔得既，而你自己係有返咁上下程度既人，我覺得你值得揾過個

如果佢有父幹無上進心又如何
無錢就叫佢收皮啦

講到尾 咪又係因為佢冇錢 如果佢有錢 你一定唔會咁囉

多謝 希望你男朋友都有一日會明白

靠佢結婚就死得啦，除非佢做扎鐵幾皮一個月姐

我個嗰就冇碌卡
一起加油吧！

自膠

無撚有錯

佢遲啲就要你做ptgf養佢架啦
連自己人生都無能力管理 只會帶黎壞影響

係

其實無論男定女，都需要一份事業
就算份工冇乜錢，起碼都知佢有心一齊努力

sad but true

你仲on9，一早要分
無錢仲要差人錢
第時你去做雞都唔掂

會唔會考慮下我

可以加啲咩油
的起心肝飛咗佢？

我覺得你男朋友價值觀有問題，呢D再留住都係盞第時你辛苦ja

呢種真係分得手

唔知

你男朋友唔係冇上進心
係廢物 分手罷啦

人講既說話
樓主個男友唔抵幫就梗嫁啦
但最撚憎就係女權，咩青春有限，幾多女人比有錢仔玩完，最後又話男人冇個好。
好心啦，搵到個雙方都鐘意大家既唔易

如果樓主係有心既就行落去，佢愛你就自然會改，但決定左就要接受結果，無論好壞

一係就把心一橫飛左佢，唔好哂時間，只係搵到個有錢既就唔好怪佢對你冇以前既個個人咁好

路係自己揀

我都想知我點好

我覺得係可以冇上進心,可以hea一世,

但要有份工,個個月有糧出

仲要性格衰
不過我都啱啱先考完DSE
學生時期都冇乜所謂 但讀完書就覺得差唔多要散

飛咗佢啦

我都係就畢業，開始有屬於自己嘅事業時，就開始諗依個問題

成日提要有事業，要有上進心果d比社會價值洗曬腦，奴性味十足

你係愛佢就會養埋佢
分手囉, 人地第日好景你唔好喊

你仲有本錢等咪等囉。
到人老珠黃想走又走唔甩d人只會話你

班廢青活喺自己世界裏面

咁鍾意投資就唔好拍拖喇，去炒下股炒下樓算

分啦
你地追求既野唔同 佢想食得一餐得一餐
你就覺得做人要有正職 累積財富

咪係事業條毛咩,

正正經經有份穩定工作咪夠囉,

當然人各有志,你想發達/嫁個有錢人,冇人會/可以阻你

想問咁多位絲打 你地所謂上進心咪又係不外乎金錢
如果有個男人係為自己夢想努力 例如運動員 玩音樂 藝術等等 呢班男人都好有上進心呀 但又有幾多個肯同個男人挨 俾支持佢

利申:最憎港女講中意有上進心嘅男人

其實散左佢啦

你出呢個post 只不過係想多人附和你

你飛佢嘅時候會覺得自己合理少少

講真無話誰對誰錯

佢唔上進 據你講你亦只係兼職自己賺下洗下

假設你唔係咩專業人士 兼職都大把貨

咁你同佢咪又一樣

唔需要安排一場戲畀自己 好似掙扎得好辛苦咁

你係嫌緊本身條仔 你出post 集中講佢唔好一面

係有巴絲問你先帶過佢都有好嘅一面已經印證咗

你著眼點係佢不足之處 想討論個點足唔足夠飛佢

立場係想飛佢

不過如果你認為自己有能力吸引到一個你角度上嘅好男人 選擇個勁嘅男人無問題

任何人有選擇自由 支持你去馬 唔好係度浪費自己時間

期待男人會改變係好撚蠢o既諗法
而且關女權咩事
臭雞就臭雞啦 拉埋o黎講
同埋有錢就一定對條女唔好

咁如果個男人無事業，無上進心，我應該欣賞佢D咩？
有批判性？有自尊？覺得佢第時會有一日有個機會會發到圍？

呢位巴打算通透

迷失關唔返工乜事

我認同有夢想係有上進心！
我想嘅係佢會去闖去拼！

你都痴撚線養埋佢樓豬讀緊書咋仲要係條仔有手有腳但hea呀

你養佢唔得？
一定男人養女人？
走啦臭雞
成日又要男女平等又怨天尤人就係你呢啲賤種乞衣

現實就係錢 你食飯坐車都係錢
但無人話要搵大錢
重點係要有基本一份工
個個月可以照顧自己支出生活
儲到錢退休都叫有得洗下

既然連登仔覺得自己唔應該養女朋友
咁你有女朋友時
都唔會指望你女朋友可以養埋你啦？

要你女朋友每日翻正職等到你30歲
而你都仲係每個月翻炒散渡日
你又過唔過意得去
你係男人都應該唔會想老婆辛苦啦
前排仲有個post自讚港男有家庭觀念
唔會餓死老婆瘟臭屋喎

even 莫教人分妻
但你條仔真心少廢
重要勁negative 又唔改自己份人
一句講曬都係博同情吊住你

支持你分手

發圍,事業,上進心=$$$$$

其實佢返工個幾個月係咪為你而返架?
如果係，佢自己都未搵到一個返工既動力。
同埋佢返開咩工多？係咪都做緊自己唔喜歡既工作？

不過絲打你都辛苦了，佢咁樣，返唔返工你都煩。唔返就吵佢返工。返就怕邊日又唔返...

好多小學雞
錢幾時都係考慮
只要唔係要大富大貴，但起碼要有固定工作養得掂自己先啦
無父幹仲無自知之明既唔係垃圾係乜

拍拖唔係投資但你平時既生活食住玩全部都係錢 唔通真係有情就飲水飽唔洗食?家爸呀媽仲養緊你你就緊係咁講

問題係見到啲情侶夫妻話對方啲 如果男嘅係專業人士年薪過百萬 班女人肯定話中意佢有上進心

你唔係講緊個男人有咩可取之處，只係集中講佢有冇錢，上進心係用黎比你進可攻退可守既一個說法

你地所謂上進心咪又係不外乎金錢<<<一竹竿打沉哂啦你..
如果樓主男朋友係果幾個月唔做野係追尋夢想，我好支持留住佢
但而家係係度hea喎..

agger
人大左唔睇你條件唔通睇咩呀

依家樓主條仔有為夢想努力
鳩hea就鳩hea啦
如果真係為夢想以努力有得傾
睇得出佢好努力 我願意養佢
但鳩hea 無夢想 又無明確想知自己做咩呢d仔
我唔需要佢養我
不過都唔好叫我養返佢

你地要串港女對上進心既定義咪其他post講
樓主條仔係無上進心喎，有講錯咩？

望到佢地就諗起翻工個度啲dse pt仔
講野口吻真係好撚似
成班唔經大腦又以為自己看透世事
仲收緊屋企零用錢唔知交租買餸要錢
以為每日搵幾百蚊就好多夠過世

上面班垃圾真係整臭哂任何一個post

撞正考完dse 真係好難唔信

條仔冇學歷冇專長態度又差
我睇唔出佢有咩bargaining power

龍門住你擺
冇錢唔好學人拍拖
有錢先可以拍拖
咁唔係一場交易/投資？

世界得無錢人同有錢人?
你屋企係個個炒散度日定成家做政府高官啊
人地講緊要有基本收入啊 唔係9fingfing過日晨

你可以學人拍拖，但人地都有權選擇你
連固定工作都無，貪你咩？貪你夠hea?

唯一嘅，佢真係對我好專一
出街唔會睇女仔
會保護我

食軟飯就食軟飯啦班臭鴨
想屌樓主港女轉移視線
女人要人養/唔肯養男人就臭雞

班金鐘仔一見女人出post就乜都唔理鬧咗人臭雞先實無死

分手吧

作詞：張震嶽
作曲：張震嶽

寫一封沒有地址的信 想寄到妳的心裡
告訴你漸漸變淡的愛 妳是否曾經注意

過去的美麗日子已經不在 我還在傻傻地找尋
也許妳想要說但說不出口 我知道妳想說

分手吧 我們 分手吧 不要再騙我說你還愛著我
你我的夢 彼此的不同 就算是當作一時糊塗愛錯

分手吧 我們 分手吧 不要再騙我說你還愛著我
你我的夢 彼此的不同 就算是當作一時糊塗愛錯
喔～ 分手吧

真係一句講曬，係錢既問題，而唔係上唔上進既問題

無選擇咋
廿幾歲自己都養唔起
溝到你係人生最大成就啦

女人等男人頹廢/同男人餐餐挨杯面就天經地義
一方面唔可以養女人
另一方面女人要係男人唔翻工時養佢

拿咁今次我agger你一半，樓主係應該睇埋條仔可取果面再諗既，可能果幾個月佢hea住咁創業呢

唔願面對事實

試過有男朋友兩年唔返工，佢外國名大學畢業，但日日喺屋企打機，原因係懶

哩家根本已經唔係有唔有錢既問題而係樓主條仔一年9hea幾個月 樓主話佢佢仲要屌番佢轉頭呀

飛啦

正常既定義
錢既問題=本身已經好努力，但條女覺得你搵唔夠
上進既問題=本身無努力過，所以無錢
樓主既case正係上進既問題

兩年。。。。。。

係咁既話樓主既標題會打「遇上一個蠻不講理既男朋友」，而唔係講上進心呢d 19野

樓主..呢D係做人男朋友基本野ja喎

上進定義好廣喎
而加想為大家未來着想 咪要上進啲囉
上進一定要係夢想 而個夢想唔可以涉及錢?
乜咁高尚啊

老豆講，佢有自己事業而咁hea 又唔同講法

hea有咩問題？睇見班奴隸就覺得可笑

其實呢d 真係基本
lol

有幾層樓有租收唔返工係到鳩hea幾年
你估仲會唔會存在呢啲問題？
唔好又搬啦，手都斷

樓主都無話過佢男朋友蠻不講理
你做乜要強加罪行比人?
而加實情就係懶同唔想翻工只想hea

世事都俾你睇透喇

變晒 以前依d post你高登一面倒

係
佢屋企係唔憂柴米的，但我自己一直都有返工，
我只係覺得不論男女，有無家底都好，
點都要有工作，唔做野日日喺屋企鳩hea，難聽啲講句真係同廢人無乜分別。

應該開始夜 班dse雞開始訓

我明白閣下屋企可能幾層樓揸手
但我地班星斗市民唔開工真係冇飯食嫁

有咩人係唔會改變
你想話你一出世就有明確方向同目標？
定你都依家都未改變到你細個食手指既習慣呢？
我冇講過臭雞兩個字喎，幻視？
女權，當你諗緊女人唔應該哂時間係個男人身上，點解又唔會係男人都浪費緊時間呢？講到女人青春咁可貴，男人既青春就冇價值？
點解有錢就一定對條女唔好，如果有錢就會唔會睇中閣下呢？女人揀男人講條件，唔通男人揀女人就唔洗？
如果真係咁有條件早就唔少金龜可以吊啦

唔係事業,係穩定收入既職業

事業係有升值既潛力,同上進心一樣=$$$$

而家大愛狗公女權撚全面進場，點會有昔日風氣

一句講晒 你依家都做到上網呻 去意已決啦
話唔定你同佢分左手 佢可以把心一橫了結自己 更加好

通常廢青一遇到人地講佢問題
就會好敏感話「你都係厭我無錢/樣啫」

窮人生仔真係正仆街

唔睇你條件唔通睇咩

呢啲左膠輿論真係好off

樓主係咪之前post過?
咁熟既

hea得黎自己照顧到自己，唔影響人係無問題ga
而家條仔係同樓主拍緊，對佢有責任要負ga，hea得黎負返應有既責任咪得囉
而呢個責任係只係對樓主好就得？買埋樓送比樓主？呢D只能由樓主自己定義啦

樓主其實你自己已經講出左重點，男朋友除左對你專一係「唯一好嘅」點。

咁其實唔需要再講落去，支持你去追尋一個更好嘅男士。

然後就上連登感情台叫春話自己正常樣性格好但A0,所有女人都是雞

連固定工作都無連做人仔女都未夠班啦
仲想有女

樓主pm me

不如聲討下班成日打牌唔做野既c9先啦
佢地問題嚴重好多
成日輸錢

如果樓主男友返工月入三萬
咁仲洗唔洗上進？

有幾層樓收租既人係條件呀咪有得hea都有飯食囉哩家邊個搬龍門呀究竟

咁就off topic啦，呢D要斬佢手指啦

而家已經唔係錢既問題又話鳩hea有錢=有條件
想點丫？組織下自已啲邏輯先啦

笑死凡係一講到上進心同錢就即刻屌人臭雞樓主唔係要條仔大富大貴 只係想佢至少有份安穩工作咋

幾歲先？做到月入三萬，某程度黎講己經上進過唔少人啦

得你了解我

其實宜家呢個世界咁灰真係好難上進個喎
樓主既最終目標係咩？
而去要求其男友上進

好on9,影撚衰男人

有錢=上進
其實都end咗

分手喇
我ex都係冇上進心
我勸又勸撚過叫佢認真啲
佢最後冇理我
認真冇上進心真係唔要得

世界上淨係得有錢人同窮人?

係囉

唔通佢有幾層樓收層租，想過過休生活，又要話你知咩

分手理由係咩？直接話因爲佢唔上進？

你唔好扯開話題得唔得

緊

其實我情況同樓豬差唔多..我個心係想講分手
但一齊咁耐又有感情 唉

下次唔好用上進心呢幾隻字，班金鐘仔好敏感
你改一改字眼話遇上一個成日唔返工的男朋友好過

所以我一路強調只要有係穩定收入既職業,hea都冇問題

而唔係要有咩事業/上進心($$$)之類,

因為我覺得一個人不論男女,讀完書出來做左幾年野,

多多少少都好,俾返家用屋企係好應份,

如果冇特別情況之下,咁都做唔到,

同照顧唔到自己冇咩分別,更枉論拍拖,

個理由就如我唔贊成窮人生仔一樣

上面仲有唔少巴絲打都係架

其實上面果班都知你想要咩
佢地嘈緊個問題係，有錢既話會唔會比人話冇上進心
講到尾，冇女人會問呢條問題，得班憤世窮撚先會咁假設

攞綜援好食好住 公屋富戶又洗唔洗上進？

你班on9講極都唔化

首先 要講未來既話錢係必須
除非你隱居深山自給自足

你本身有幾千萬身家
你仲會唔會翻工？
上進係講緊有為自己現狀變得更好既心
已經有足夠錢解決到未來問題
互相愛對方 諗哂將來 無突別夢想
仲需唔需要變得更好?

你本身無錢 又唔肯翻工
又無諗同條女既將來
咁問題就在於你個人hea
互相愛對方
但無一齊為未來奮鬥既心
要個女人養埋你
咁呢個時候就係需要為大家未來切想既上進心

而加將愛情金錢化既就係你班撚樣
有冇人要求過條仔要好有錢啊？

講到尾
咪又係錢
我有講錯咩

加多句
如果條仔好上進做義工無收入
唔知叫唔叫真正上進

真心 江山易改品性難移
我識人少 d朋友老豆/條仔
話要戒煙/唔講粗口/唔再偷食
就真係未見過 個鳩個都改唔到
為條女改o既人一定有
不過我真係未見過
20幾歲人無明確目標
死撚得 咁都仲有得幫佢講
嗱 臭雞係講緊你上面話係個d自己要痴仆街 根本俾人飛又要怨個d
女權又另一回事 Google 左先啦好嗎
可能就係有人咁好彩
大把仔柒到仆街 又窮
條女又靚又身材好又專一
唔到你咁好彩 唔代表唔發生

月入三萬只係可以知道佢有努力過去提升自己工作表現，係人工呢方面上進
如果個人努力追夢，eg想做歌手就日日練歌，咁都係上進ga喎

都好羨慕有男人既女朋友重會咁樣陪佢四年
自問條件唔差
拍過幾次拖
班女一句冇feel 撻埋來就收皮
可能真係廢少少有人可憐先可以keep 得耐

我都有個一齊左3年既男友，依家佢就快30歲，Freelance一月個返10-15日工，月入一萬至萬五蚊左右，個個月都唔穩定。
我都係唔捨得佢同愛佢先無諗到要走，但我真係好擔心好無安全感。
有同佢傾過架，佢都知自己懶，話想改變，但咁耐以黎都係一樣，我仲可以有咩辦法
利申：有份正職+pt

我覺得用「無上進心」形容佢係100%貼切喎
班人又會嘈，有錢唔返工都得啦，你都係睇錢啫

樓主係咪係ig搵過人傾計講過依啲事
我見內容都幾相似 男女無上進心 女方又讀緊書

你覺得攞綜援嗰雞碎咁少都叫好食好住
我係你我真係唔敢講出嚟
俾人笑到面黃

女人點會問依個問題
一早已經心裡面有機制定好左啦，係共識可能差少少姐，仲要問啊？

我男朋友真係為左我戒左煙三年

都係個句

你生活需唔需要錢
唔需要當我無講過

一般人月入三萬點會無努力過呀
小學雞以為月入三萬好易

睇到都真係笑撚左
band 3 考第一以為自己好威威

咪臭係，講無上進心就係臭雞。成四年都成堆泥咁好難唔係無上進心wo

我冇，第一次傾

咪就係..

真膠同假膠都唔識分就躝開啦

享受人生,正

其實正常人心入面都有曬共識
係班inner 窮撚會出來嘈

邊個話唔多架？
無學歷既我依然覺得香港太多工選。

紅字我真係遇過，仲要兩年唔返工
但我真係睇唔過眼一個有手有腳有學歷嘅人過住啲廢人生活，我話之佢有無錢，總之一個正常人就係要返工。

既然你都已經怪緊佢俾負能量你 仲諗？

係嫌你無錢咪算好
嫌你j短你增長呀
垃圾都有人幫口笑左
你一無是處點欣賞你呀大佬
我怕撚左呢d on 9仔
就算條仔請我食飯
我都堅持要俾返錢佢
費事條仔出多一蚊
俾d連登判官影相擺上o黎話我臭雞

岩先已經講過
上進心係樓主呢個情況
係指對大家未來着緊啲
令現狀變得更好既心
你拍拖唔會希望另一半都過得好啲？

上進心仲可以解做為理想奮鬥
做義工為乜理想呢?
做義工都可以翻工 你估義工唔會翻工?

我以前都成日鳩hea
個陣未搵到方向
不過而家做野個行有少少名
不過我都係成日鳩hea
但月入近10～30k不等
無咩上進心去接多啲野做
唔岩做直接推唔做
好明顯我唔夠上進
但女朋友由我冇做野個兩三年都冇嫌我
反知會幫我去搵出路
好彩女朋友唔係上邊啲女權撚

有心去學點會學唔到一兩樣技能
無學歷依然好多選擇
唔係話要賺大錢但至少唔會好似依家咁鳩fingfing先

如果佢唔會一年hea幾個月，果第個月唔理佢追夢又好，轉第份工試下又好，創業又好，總之唔好hea，咁呢個男仔都唔錯既

咁就恭喜你

都係個句
咪又係錢
我有講錯咩

如果個(上進心)會令到你地將來愈來愈窮,生活愈來愈差,又支唔支持呢?

例子: 條仔想做個發明家,搞到負債纍纍,咁有(上進心)好唔好?

所以講到尾,最重要係要有穩定收入既職業養活自己,之後條仔hea又好,乜柒都好,wfc?

矛盾只因深愛著 你知嗎？

樓主我明你
我老豆係成10年冇做過嘢
淨係問我老母拎錢
我老母咁都忍到都好撚嘢
不過一個唔想返工嘅人一定都有一啲原因
我諗你可以好認真咁同佢傾下
如果係4年咁長嘅時間你都預唔可以一時間解決
你聽完 了解完咪再諗下可唔可以一齊行落去
但最重要係唔好後悔
女人青春係唔多
雖然我都唔係好大 但我係咁諗

佢本身屋企有冇錢

係呀 係錢，So?

又一個on9
知你家下每月搵到30k好威

樓主個情況係翻炒散幾千蚊係度9hea
幾千蚊一個月足四年
未來都見唔到
唔知你女朋友仲會唔會跟你

一句講曬
養自己都養唔掂就唔好媾女
係男人都覺得廢

結婚啦，第時老公欠債靠你黎還嫁啦

咁你做唔到港男啦
希望你唔好餓死老婆瘟臭屋啦

睇啲唔睇啲
盲反盲到
同你講都曬鳩氣

係啦係啦
一定男養女啦
男女真係好平等啦

查下女權點解先講啦
你女朋友最好唔係包容你唔做野
係包容你無自知之明

如果係咁 我肯養
窮同負債又兩回事
窮 我肯養
負債 我能力範圍內俾到盡幫
不過到轉頭都唔會有仔肯幫條女還啦 連登仔連請餐飯屌你臭雞

吠啦

你好彩，女朋友個兩三年咁幫你
樓主條仔都好好彩，樓主都等左四年先出聲，當中相信樓主有好似你女朋友咁幫佢既
咁樓主條仔又有無你咁好彩揾到方向揾岩行入？不如你比D由鳩hea到揾到方向既歷程比樓主參考啦

咁撚廢都好意思講出嚟
又唔知醜嗰下好野

無知識真可怕

係前排讚港男個post講架
個男既愛我
努力為大家未來着想我唔介意養佢啊
9fing就不了
上多啲lihkg啦

好簡單
要由佢有成功感既野入手
又要怨天尤人既真心愛對方咩？

自己廢撚到咁都咁大聲講嘢

係
我係廢
你廢得起？

無錯
希望你可以幫下樓主

夠膽話自己行內有少少名，但月入得10-30k不等
不過點都好啦，你女朋友包容你係人情，唔包容你真係道理，你好好珍惜佢啦

你地唔好追住我吠我咪得閒講

俾個你

不過我一向覺得冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽,

連自己都照顧唔到既人,就唔好拍拖,生仔

冇謂累人累己

好咁我講得清楚d 可能係我講得唔清楚
你一直屈9我既意思係有錢人先可以拍拖 窮人唔應該拍
但其實有種人係唔有錢 冇樓 但至少有穩定工作有目標 我有話佢地唔可以拍?
你話如果條仔有幾層樓收租但日日hea wfc咩?佢係唔洗做都有得食無憂呀
但哩家個情況係佢冇份工做得長 仲要一年放幾個月假
已經唔係有唔有錢既問題 係基本生活/未來計劃都達唔到既問題定係你覺得有基本生活就叫有錢
而且我一開始話拍拖唔係投資 係因為投資係就咁擺本金之後講回報 但樓主所求既係純粹係安穩生活(男朋友有長工) 係雙方共同創造努力得番黎既 都叫回報? 或者都係既 大家定義唔同 對我黎講所謂既純粹擺青春落去然後大富大貴先叫投資囉

你覺得一定收得貴先叫出名？

巴打解釋得清楚過我

拿呢個回覆先有D質素，自吹自擂果D幫唔到件事既
樓主真係可以由佢有成功感既野入手幫佢，再唔得再講

樓豬你靚唔靚既先？
係埋想要有"上進心" 既男朋友？
pm me
不過如果你係一般貨色既唔洗啦

利申: 25 做ibank 有車
有首期隨時可以買樓

冇話廢唔廢得起 係我唔會咁做囉
不過睇得出你女朋友真心愛你嘅 好好珍惜

博pm 收兵
返5p啦

佢講極唔化佢既食物交通同住所都係天跌落黎

吹水邊個唔識
得閒上少啲lihkg
睇下個社會係點先啦

係啲激進撚盲反啫
都唔知出過黎見世面未
係佢地口中大把所謂既廢青廢中啦
人地追求既野唔係用錢衡量
唔好以為一直冇收入唔肯返工就=廢鳩fingfing

想入又入唔到

你唔通係樓主男朋友肚裡面條蟲
知道佢而加諗緊發達大計
唔係無所事事特登唔翻工

佢鍾意踢波(唔知係佢d fd屎波，定佢真係叻豬，都成日入波)，但學歷方面，真係難d做教練。
我都有同佢傾過

如果我自己都瘋狂失業/有負債我都唔會叫條仔幫我還 自己嘢自己負責返 我都唔會想害左條仔

咁你想我睇咩
男既唔翻工等女養?

唔通你以為你真係好有道理咩
希望你女朋友唔好同你分手

我由頭到尾無講過樓主個男朋友
我一直講緊件事
你可唔可以唔好追住我吠
比我幫下樓主

你唔做雞，我邊有錢養你呀

入唔到又咒人

講到係我地令你幫唔到樓主咁
而加有人要你唔可以講你點幫樓主一定要覆我地架?

我地一直講緊佢男朋友
你就講個啲其他人
你自己off topic好意思話人

咁佢有心做教練？定鍾意足球週邊？球評呢？
你同佢傾過佢點諗？佢會唔會要你再推一下，eg揾埋考教練課程比佢？
試下做多步

大佬丫
你咁多問題唔覆你點得
我講緊啲人對件事又有錯咩
一定要講佢男朋友錯先得？

你男友hea到咁就真係差d 但我想講工作既野好講際遇
我自己都係學歷低果批人 我身邊d朋友學歷高我一截 我地日日死做爛做 人工同我都差唔多

又唔好一下bam人學歷就做唔到教練
識人讀中五都做到羽毛球教練
不過人地真係有啲學界/職業獎牌

好多我都有揾比佢
問佢想做咩工，我幫佢揾埋招聘post,佢都唔去見
之前有次佢話想考救生，我揾埋form比佢填，填完又唔交
到依家佢又話救生唔好做
佢成日响到揀工做
我都好無奈

但我男朋友冇獎

一個人揀工做其實係無咗目標
你唔好咁樣'幫佢'
咁返而令佢更厭惡

一係試下叫佢同fd報下聯賽?我唔知d獎受唔受認可啊 不過可以試下

但我真係諗唔到點做先真係幫到佢

冇獎不如去報返個diploma 先
最簡單可以報ive個啲
以我所知會有ive界比賽
可以透過個啲比賽令佢有更多成功感

同佢認真傾下啦
始終開始諗結婚就會有好多野要考慮

大忌係迫佢
我係過來人我都知比人迫會有幾厭惡

講真，對好多人黎講你做得足夠多了，但似乎對佢黎講唔係
佢唔去見工唔交表既理由係咩？
揀工做又有咩原因？想試唔同工種揾方向？定只係因為少少事又想轉？

佢ce都冇去考

原因係冇方向啫
出到黎做野又怕唔夠人叻
又怕比人屌
又唔鐘意比野限制

一句講曬你男朋友就係件垃圾
冇學歷，冇專長
工作態度差
連自己鍾意果樣踢波都冇撚作為，街場波入2 球吹到做教練

絲打出來識多2個人，見識下個世界有咩男人先啦

咁diploma都報到架啦又唔係hd

我可以話你知，我有個ex 係喺一齊五年內無份工過到probation
淨係識喺我銀包拎錢
分手到而家好多年，佢都依然做同一份工

但我唔迫佢，佢真係無動於衷

條仔咁廢都有女，枉我地呢d博到盡既地盤仔想揾條女都難

我吹姐，唔係佢吹。
我唔識咁多野

lol，有時真係諗咁樣公平咩

有d柒頭會話 第日人地好景
你唔好痴返人呀
其實爛泥根本就扶唔上柄

咩料呀佢...你愈講我愈覺你幫唔到佢

oh,謝謝指導，等我去search下先

佢無錢馬死落地行咋

咁樣同迫佢冇分別（對佢黎講）
生活上冇壓/刺激其實會好似溫水煮蛙咁
慢慢失去方向同目標
某程度要自發
但作為一個外人，要幫佢真係主要靠成功感
試下同佢一齊報比賽
唔好咩都bam佢先

好彩有你撐住！

哇,你呢句奴性味重到呢 係呀,一定要番工呀,做野呀做野呀做野呀,無工會死架!!!人既存在就係為左幫人地公司賣命做人地既奴隸架
原來人一出生就係為左做工作機械人?你真係比香港社會洗左腦
真係不敢苟同

講真我一直好老實覺得番工只係為左要錢生存
無錢先要逼住做野無得講(當然你做緊自己夢想/有使命既職業另計,E.G. 醫生,消防員,運動員等等)
但如果大把錢,都仲只識一味無腦地番工番工其實唔知為左乜真係好浪費人生
唔等洗錢,身家夠用夠食夠住過世既話,用番工D時間休息下,享受下人生,睇多D書,做D有意義既事
去追尋自己既目標,夢想,去多D唔同國家,周遊列國,見識下,擴闊下視野仲好啦

當然,大把錢,唔做野,但無好好利用,所有時間用來頹廢,食,訓,柯,玩呢種都唔可取

不過你要問清楚佢有冇心讀
讀都要錢 而且又要交功課project
好似用英文讀

睇開D啦，際遇黎既

講真如果中佢point篤中佢死穴
肯發圍都唔出奇

其實佢唔係無上進心
佢係懶撚過閪

你咁樣同bam佢一樣冇分別

如果性別掉轉，條女一年有兩個月無所事事，巴打會唔會飛？

連登真係痴撚線 一年有幾個月唔番工都無問題？

唔只無上進心啦 直頭無心去生存
點解垃圾都有人吼 咁多努力既人就無

即係唔係講話冇女
但由細到大都想搵條樓主咁忠誠既女朋友過世
條仔廢到咁都會同佢捱
真係邊度搵

唔係個個得
而且要睇機遇

睇下咩原因喎要，唔使一句就二分化下話

即刻俾人飛啦實
唔返工 臭雞

我想幫，但我經濟能力未穩定，唔係嘅話我都想佢有番啲學歷/技能
我知佢後悔個時冇繼續讀書
但佢講一套，做又一套
前排又話想考唔知咩電工定工電牌，但又係得個講字

你由第3頁開始睇啦兄弟
嘈到而家啦已經

機遇呢家野係真
如果我當年撞唔到恩師我呢世其實都收得皮

問清楚有乜問題?
佢連自己個心諗乜都唔知架？
佢無興趣就會唔想讀加啦
樓主要佢讀反而變左迫佢

真係愛佢 會覺得養起埋佢都冇所謂

我畢完業就做我想做嘅職業（我嘅夢想）
已經簽埋約

如果呢句說話subject to 一個女人既，我都覺得冇咩問題

生活圈子係點都幾影響既，物以類聚係真g..

PM我

認真 分手啦
睇落樓豬你都正正常常
最唔正常就係同左佢一齊

講咁多野又唔做係因爲無膽輸
踢波點解唔驚？因為佢有呢個技術所以有呢個膽
或者可以試下同朋友一齊返有啲技術既工
佢戒心就會少啲
同埋真係比多年佢讀，但識人又好學歷又好
點都好過追唔到目標又係咁比人煩

我想講我男朋友啲fd係想唔番工就唔番工嘅個啲人黎。
佢地中學識到依家
但真心生活圈子係超影響

同你講野真係下下bam

到轉諗 可能佢為左你先會返果幾個月工咋

幫佢唔關你經濟能力事，唔係要你包佢呀
講一套，做一套，hea底，唔知自己想點..佢都幾多問題要你幫喎
幫到就幫啦你，加油呀

呢啲要講年資要挨
不過政府資助埋你讀啲課程
可以google research下

而加睇佢似係邊行望落多錢就做下
做兩做又放棄
有時咁大個人要自立
其實樓主已經做左好多
佢而加係咁 到時又係咁
可以幫得幾多呢
唔通飯要餵到口咩
過多幾年都30歲
你要認真同佢講下呢個問題
問下佢對未來有乜睇法
寫低一啲以前佢做落/講過做既工
eg救生員，技工
上網睇下啲工需求，工作係做咩，前景係點，自己能力

當初佢有咩吸引到你

突破盲點 轉個角度睇好睇好多

睇到打冷震
拍拖還拍拖
樓豬唔好幫佢生仔女
老豆垃圾 仔女都唔好得去邊
生完養唔掂 又係我地納稅人埋單

事實如此

睇黎我要訓練下多角度思考

你男朋友呢d唔係叫冇上進心 係叫冇責任心 佢似乎冇諗過同你有將來

女人青春有限，下個會更好

睇你對一個人咩期望既有時都要
正如你唔會expect 一個弱智會好似一個正常人咁返工既

叫人問清楚等於bam

that's true！有fd本身超好仔，轉份工識到D損友就學壞埋
不過都幾難擴闊個圈子ga，join課程，去旅行都係方法，不過都係難

99%right 樓主咁諗下，佢為左你已經好努力了

分手 我有個fd都係因為咁同男朋友分手
你宜家趁仲後生 快啲搵個穩定既結婚對象
都廿幾歲都仲唔嗲唔吊咁 男人就話生仔生到老
女人30歲都開始難有bb
宜家分手 識得人黎拍得拖黎都差唔多
女人25歲就已經開始貶值
老公一事無成的話 妳唔係想兩個結完婚後一齊排十幾年先有既公屋掛？排得黎都離婚

無未來既人
多數都係窮撚出身
今朝有酒今朝醉個d垃圾

佢就係得個講字，話第時要同我結婚
但佢冇行動。。。

你咁樣係咁比壓力佢好咩

救生狗呢d 垃圾job
我是但搵到過18，冇牌去做私家池都得...
對你條仔，真係唔好期望太多啦
有返個正常人心態當汁到啦

我好鍾意你D歌ga

果陣我都俾咗五年機會佢啦
我打多份工養埋佢佢仲要屌鳩我
已經唔使佢返工，飯又煮埋佢食，係咪咁過份
份份工都係衰洽眼瞓，屌鳩老細呢啲嘢過唔到試用
期期都要拖到cut 水 cut 電先至肯交水費電費

巴打呢個po都見到你

咁佢家庭背景係有啲複雜嘅

佢講得出要同你結婚，你咪問追佢點結呀住邊呀要幾多錢先結到呀，等佢諗下唔好得個講字囉，話唔定佢諗下會發現現實唔係佢諗咁理想呢，不過唔好期望咁高啦

你肯養佢咪得囉 完

佢有做過私家池，但個陣有人捉冇牌，所以又冇做

我有fd係呢類人 信我 快快手分手

呢類人既想法唔會無啦啦變

4年時間唔短 如果個男既仲唔醒覺我覺得夠哂

你都要為自己諗下

講出大部分人既心聲，條仔咁都唔識諗，真係幫唔落。如果有條女話肯我同我一齊捱，我諗我三年就博到個首期出黎。但最慘係冇，個人冇動力儲錢

分手啦，講左啦，唔好再問

救生員呢啲考個牌好簡單姐

佢有冇諗過操能力考下消防呢啲
不過佢要補翻個fd學歷先

屌啲女仔識早諗將來咪好lor
係要俾人屌到臭晒先分手搵下家接貨

唔好同我講之前唔知男友係咩人咁天真呀
唔了解就拍拖仲on9

所以一聽到條女因為ex唔上進而分手既一定娶唔過 最多短期發洩下就得

其實你愛佢，佢忍心見到佢而家咁咩
俾D掙扎佢啦

我有同佢傾，佢傾陣都認同
但過多一排佢又放負，勁頹

同賭仔一樣，一日有靠山，一日都唔會變

我同佢認識左一年先拍拖
一開頭識佢，佢唔係咁

所以要個名正言順既公廁/ptgf 都好過要因為ex唔上進而分手既女人

咁有無諗過轉捩點係咩？
同埋頂到4年點解唔一早斬？

比個建議你
唔好太過感情用事
佢係起跑線已經輸左
而佢又無打算爭取番呢
咁呢個人已經係完全無希望 無未來可言
老老實實 真係搵唔到原因繼續投資時間落佢度
唔好同我講咩 佢已經努力過啦 佢會為我改架呢d廢話
事實上佢係一個廢物 做d咩都改寫唔到
雖然好mean 但我講既事實 你可以參考下

臭八拜金港女唔係冇
但明明樓豬都陪左男友四年
唔見得邊忽係拜金
相反個男人連一啲責任感都冇

放負頹底D人真係需要一個超勁正能量既另一半先搞得掂你係唔係？
係既話咪set埋時間表同佢講埋我出幾多你出幾多，大家咩時間會儲到夠既錢，咩時間會睇下樓呀咁囉
唔係既話你再諗下你係咪適合佢？i mean性格上，唔係錢既問題

咁既男人都仲可以晒幾年時間唔飛
絲打你都算忍得

自問自己一grad 已經開始儲首期
有左呢個目標真係唔敢裸辭
不如你同佢認真坐低傾下大家既將來
假如步伐唔一致就快d 搵個第二個
無謂晒時間

成日覺得依d女人根本係鍾意無上進心男人既特質
但又要人有上進心

睇哂咁多層留言，一句講哂你條仔就係個無上進心，無未來，無希望既垃圾，就算你而家唔分之後都一定分硬，
如果你真係想追求事業，勸你早走早著

女人臨到三十就蛻變就好快
一定會開始隱憂嫁唔出

男人相反 就好遲鈍
唔痛過唔知醒

樓主如果以愛為先 你可以有心陪佢改善
陪佢挨 但唔好怨他朝有機會結唔到果

樓主如果以現實及風險行先
呢個係現代社會愛情
立馬斬纜 搵一個成熟穩重 好收入既男人同你過下半生

Btw,我都係過來人 後者被飛

個責任唔係講緊對關係既付出 維繫咩

問題係佢冇穩定工作嘛

男女平等即係男女都要付出，咁個男人果part 呢？

啱呀 現實就係好現實

講多樣
佢唔肯為你改變你 又真係咁鐘意既既話
咪諗下有冇辨法令到佢為左自己而改變囉

其實條仔仲係非穩定收入
再落去講結婚都無可能
呢啲moment 就係咁現實
真係愛情飲水飽麼

最長果份有冇一年？

所以我都要接受現實
我拍得仲耐過樓主好多
但佢唔肯同我挨（我有穩收入）
咁我都無謂浪費人時間

拜託樓主玩還玩 唔好大肚
陣間幫件垃圾生完
又係納稅人幫你地埋單
我寧願攞d錢倒落海都唔想幫垃圾養仔

咁你係想講男女平等定女權先而家

玩你個頭呀玩
我冇大肚
我先唔要咁早生仔

咁諗啦
呢啲女人就算比你結左婚 之後佢識左個有錢又靚仔過你嘅咪又係會跟佬走
早走早著啦

我都唔鐘意女人向錢看，但更唔鐘意廢柴

呢d無擔保架
萬分之一機會搞大左 就係搞大左
垃圾生既 9成都係垃圾
你鍾意垃圾好喇 唔好繼續生產更多
我地納稅人d錢係用來培養人才
唔係你男朋友呢d垃圾用架

個男人唔止對條女冇責任感
佢係對自己都冇責任感
你老味我真係好想知佢冇返工冇錢洗果陣係邊個養佢
幾個月唔返工都仲有錢用真係不可思議
你唔責任要人地負責埋你果part
人生free rider
同埋你講到男女平等
男女相方都有責任維持關係
唔係講緊男有女就冇
你on9小陣啦屌

其實好少人可以脫離到呢個由一出世就教會你男人要撐頭家既concept
好現實 到咁上下你就要跟羊群走

依個post究竟關女權乜事

問咁多擺撚咩
分咪分囉唔洗又上進心又成
唔洗講呢d廢話令自己好過d
一句講晒咪又係為錢
拿
冇人話你爲錢同佢分係錯
但上進心呢家野真係廢話來
你依加可以怨佢冇上進心
第日佢有上進心一樣會怨佢窮
但我可以話你知
香港大部分男人都係死局
做十幾廿年先儲到首期
真正有錢果班話唔玩女人你信唔信？
好啦有上進心又愛你既
你又有冇料吸引到佢？
自己有信心咪分手囉
我又唔知你咩樣咩身材
有幾多本錢搶其他好男人
晒氣

上面條友又係到玩老屈
樓主撚有講過要條仔養
工都無返係連自己都養唔掂
諗遠d，係連aa制租樓無錢

呢個真 其實樓豬用錯字 已經唔係上唔上進 係達唔達到正常人standard

對你好無奈
我都講左我唔會
你可唔可以唔好咁固執
定我你想我讚你好偉大有份交稅？

有時愛情好講緣份
如果你唔係果個可以令佢發奮既人 let it go

一時既低沉迷失 你可以陪住佢 等佢明明有人支持佢
但如果佢係純粹懶 好高騖遠 咁就冇得救

離開佢反而對你地都係好事
如果佢幾年後明白左 再搵番你 甚至佢憎你而奮鬥
即使你地唔係埋一世 都係對佢做左件好事

我自己覺得 係你做足溝通之下 去盡早落番個決定比較好

上進應該解做改善自己
但樓主男友係連工作都無，無野好上進

嚴格來講
係講緊男女平等
如果樓主係男條仔係女
雖然都會有人屌
但一定少過呢個post
唔洗問點解
因為現實上有好多女人就係好似樓主條仔咁
但社會大部分反而會接受
呢個就係男女平等對男方不平等

樓主，問你一個問題
佢而家有乜嘢令你覺得佢係好㗎先

幾啱聽呢位巴打

講真
正常既男人都有向上流既心
一來為自己，二來為身邊既人。

樓主試下比d正面既壓力佢，人係賤既，太安逸就唔會努力改變

我同你一樣都仲係讀緊書
唔係唔信你
只係呢d意外話唔埋
萬一真係有左咪出事
所以話呢 原罪就係你男朋友係件廢物 廢物就係廢物 d資源唔應該比佢地用到
其實我兜咁大個圈都係想叫你飛左佢 搵個好d既
見太多你呢d例子 唔會有幸福架
唔信可以親身試下既

有幾個月唔番工其實唔等於冇工作
其實講到尾又係錢
如果佢番半年仲多過你一年
佢再放半年你又會唔會話佢唔上進？
樓主放大佢唔番幾個月工其實即係話：
你已經搵得少，仲要一年唔番幾個月
點都離唔開錢
但我重申
冇人話你呢點有問題

我自己就唔會接受先
如果我條女係咁，我會飛左佢
我自問無咁本事可以係依個社會一個養兩個，亦都無咁既義務

其實前提係要有財務自由先
老實講你可以跳出社會價值咁脫俗既時候咪威威
連一份普通穩定既工去比你有穩定既收入都冇係冇bargaining power架啦
樓主又唔係話要條仔養佢將d錢比哂佢
而係覺得佢男朋友得過且過姐

講真，一個字形容佢就係懶，佢工作上咁懶，一個人有惰性係好難改變，佢將來都可以係其他野到懶，結咗婚都可以懶去照顧你，你諗清楚！
利申：返工又返學，有俾家用，同好憎人懶

agger
呢個世界係咁現實架啦
講真有咩唔係當投資咁做
呢個世界亦都唔需要包容廢人

你話另一半喺一齊咗先斷手斷腳有病就話養埋佢啫...

社會其實想步出父權，實現男女平等
但奈何男同女都唔爭氣
男嘅，又會接受唔到自己條女搵錢多過你
女嘅，又會不停用受害者角色獲得利益

試諗下樓主點帶男朋友見屋企人
一問返緊咩工就答唔到

你睇呢個post就知點解男方接受唔到啦
個個都屌佢話佢廢物垃圾
所以話有時香港男仔咁慘真係自作自受

啱，起碼我要見到對方有努力過先
你話佢係追夢既，都要有行動show俾我睇
你話自己鐘意畫漫畫，點知日日得個諗字，一年幾格都無畫過，我好難再拖喎

所以到依家都仲未見

係咁 樓主問錯地方了 上面班廢青 廢人係幫廢人的

咁其實有翻工嘅又 教書囉當放暑假

但而家就係講緊佢男友真係冇工作,你搬其他冇問題既例子出黎有咩意思

即使係女方我都接受唔到
根本唔關男女事
依d叫廢人，係無分男女

佢係話一年有幾個月冇番工

G

都唔知關咩女權事
係咁現實架啦

咁耐都未見，其實佢都知咩事
但咁都唔改變，證明個人本性就係咁

其實係關
只係你唔明

我諗樓主想佢男友有正常收入 返工唔穩定 男人都睇唔起

咪講左冇一份做得長

飛啦，就算佢返工，都唔會買到樓租得起樓。

係香港連間屋都無咪又係廢人一個，有撚資格結婚咩

我其實之前咪解釋過
你努力左，個女仔厭你搵得少，咪係錢既問題
你無努力過，個女仔厭你搵得少，咪係唔上進既問題

好似你溫左書，但考得差，咪係你蠢
但你無努力過，考得差，就係你懶啦

明既， 你既智慧係神探post都響哂朵

冇一份工做得長原來即係冇工作
冇野好講

即係廢啦

自己睇上面啦傻仔
Post都唔追
洗唔洗餵埋你食？
得閒打咁多廢話
唔識自己拉上去睇咩
你仲廢過樓主條女

唔識字可以行撚開
我只係針對佢過話冇工作呢點講
廢唔廢因人而異
你於我來講都係廢物一隻
要人餵先識睇

點睇男朋友21歲翻緊part time但仲問緊啊媽攞零用錢
佢仲要覺得無問題 我話佢咁大個仲攤大手板問啊媽攞錢個時佢次次都"知喇知喇"咁
我真心唔理解
唔知係咪家庭背景問題 我屋企窮 父母好鼓勵入左大學後就去翻part time 尤其假期 自己搵錢俾自己洗 佢地都唔過問我啲錢點洗
但佢就唔同 到而加都唔會有呢個概念 even佢有翻緊part time 啲人工啊銀行戶口啊就俾曬啊媽打理

我係絲呀
利申 自己已經無問啊媽拎零用 同男朋友同年

睇左啦
根本唔關事
依個case，無論男女係廢人
你覺得社會上男女地位不同，咪等出左個男女角色互換既post再吠囉
改善唔到佢條仔係廢人既事實

你窮撚姐，大撚把人幾廿歲都仲拎緊零用啦

原來咁就叫討論左
即係下次有人講a岩b錯
你唔認同
但乜春都冇講
只係講句：咪等冇人出左個b岩手a錯先再講囉
西利
我勸你唔好再出來柒

樓主邊有講過佢男友無工作
你自己捉著其他人講錯既comment死咬唔放，條尾興奮到發下發下都無辦法

你係咪唔識字
我邊有話樓主講過佢冇工作
你係咪連閱讀理解都字做過
你自己睇多次啦
笑撚死我

其實你up乜春
依個就著topic討論，你係到ff平衝時空下有個男仔開post講佢條女無固定工作
btw
block柒你先，神探post果陣block漏左

純粹個人感覺
如果果樣野本身影響唔到你
盡量唔好用你自己既價值觀強加係人地身上
每個人背景家庭唔同 你又唔係人地阿媽
真係唔係好適合做呢d 判斷

兩位咁好氣既

唉
估唔到連唔識字都可以上連登
話樓主條仔冇工作果個係求身心安靜果位啊
好心你柒完一次好啦
又要柒多次

多謝你，你個答案好convincing
我明白了！

廢物就只係識逃避
Ff平均時空？
原來依加香港唔係男養女多過女養男架？
自己垃圾就唔好出來柒
自己廢又要block人
只會顯得你只係識逃避

分手啦
佢可能聽日訓醒覺得要上進努力 亦都有可能10年後
等得到就等 等唔到就唔好等
比你男朋友有份正常既工又點呀 幾年後又會開個post話「男朋友搵得少 應唔應該分手」不過我覺得樓主男朋友最有問題就係無錢 有錢理撚得你上唔上進呀 屌

同齡的男性通常比女性遲去 "認真同人比較"
有人叫呢種行為呢d 做成熟 .
而呢種心態會影響我地每一個結果
包括你同你男朋友的不同
但我認為有種更成熟的心態
就係係某種可以接受的情況下
放低不斷想証明自係正確的心態
去接納每一個人的時間表都唔同
到時候你自己都會發覺開心d
比大家多d 既空間
你自己既世界都會更大

四年前應該走

其實係回覆緊你

有幾個月唔番工其實唔等於冇工作

呢一句話 可能我表達得唔夠清楚

屌 樓主仲未有決定？ 你都幫緊人補習啦 仲問番自己既學生意見？
連登無野多 多中學生

樓主
我諗我明你感受
我同男朋友一齊左年半左右
讀緊書
自己返pt養自己
其中有幾個月佢懶左冇返工
就變左我份糧2份用
試過lunch食$14頹飯2份分
其實真係幾辛苦
想出街都要諗埋夠唔夠錢俾車費(有諗過依個男人俾唔俾到安穩我）

後尾我頂唔順
幫佢揾左另一份pt
再同佢講我想一齊儲錢去旅行
到時去唔成都可以當儲首期
有左共同目標之後佢就勤力左返工
到宜家雖然唔係儲到錢
但起碼每個月夠洗
生活改善左好多

黎緊要遲一年先畢到業（fail左某科）
但好多空檔可以返工
早2個月幫佢揾左幾份fulltime
幫佢打埋信同cv
佢連sd出去都懶搞到miss左 （最尾發現佢好似係嫌人工低同會好辛苦）
我好想鬧佢但忍撚住左
跟手今個月頭又俾我揾到份工
我幫佢sd埋cv 再捉埋佢去 interview
最後我同佢都成功入同一間公司
黎緊準備開聯名戶口齊齊儲錢
雖然人工唔高
但安全感即刻返曬黎

以上係可以參考下既例子
俾多啲支持佢
無論係精神上或者實際上
可以鼓勵下佢
幫佢揾工sd cv（咩工都好，人工乎合佢學歷就得）
一有回覆就捉佢去interview
有時真係要逼
但唔好急 要慢慢逼
同埋可以好似我咁同佢計劃將來、揾共同目標
睇下佢會唔會去進修or傾下每個月想儲幾多錢
目標幾歲結婚之類既野

如果你做曬你可以做既野佢都冇改善
就直接攤牌啦 同佢講你感受
話你雖然好愛佢 但冇安全感 對將來冇信心
直接同佢講想佢揾份ft
再冇反應就分手啦
樓主仲後生 應該可以等多佢一年

希望幫到你

呢位巴打問出個重點來
到佢唔hea你就會問佢點解月入咁撚少都唔諗下去增值下自己/識多人見下世面

屌都唔明啲男人點解成25 6歲都唔識為自己將來打算 情況同樓豬一樣 只係自己男朋友冇hea
但啲勞力工點做到老呀
講真真係唔係錢嘅問題 起碼搵返穩定啲舒服啲嘅工我就安樂哂
連登仔真係on99 聽到上進心三隻字就叫人臭雞

其實時下好多呢個歲數都大唔透
針唔拮到肉唔知痛

我份工夠穩定舒服 都一樣話睇唔透將來
其實樓主自己問心啦
上黎呢到問最多答中肯答案
額際係點得你先清楚
最緊要雙方交代清楚自己想法
唔好含糊地繼續或散
留低既只會係怨同恨

25,26
身邊已經有人玩start up
閒閒地抽個fd 都25k up
好難想像男人到呢個歲數都未介奶咁

樓主，聽下我呢個廢人講野，希望你有得著。

癈人會癈終歸都係有原因既，如果佢4年來都無改變，將來都好難改變。好似我咁，一我認自己懶，二雖然我都叫有學歷，但係基因問題終日游云，實在好難係呢個社會生存。 我呢種情況高低都做不來，而家唯有咩期望減人工做政府hea 工。 你男朋友有既問題或者可以好似有位絲打講咁慢慢逼。但好多時候，呢d都唔係人為可以改變既問題。

所以，我覺得絲打諗呢個問題既時候都要用假設將來都會係咁來假設。 我覺得呢度個問題係番你自己身上，你到底有幾愛你男朋友，真係愛之深既係可以跨過社會成見，就算唔養埋佢，佢都散工養到自己。 如果，你忍耐力有限，或者愛意不夠深，最終都係樓主不會開心既結局。

我呢個癈人當然想有人養埋自己，但我希望樓主用更自我既方法諗呢件事。 唔好希望點樣令你男朋友改變。而係無論你去留也好都自己既決定，同你男朋友無關。留係因為你好好愛佢，去係因為自己忍耐力有限。

一睇仲以為樓主講緊我阿哥

成班小學雞真係痴線
以為有情飲水飽
幫樓主男友辯護個班真係完全無point wor
大佬唔係話咩男人一定要養女人
Even無錢 但大家為左將來一齊努力挨 係基本lor
完全見唔到樓主男友有呢個心
你話人唔好做奴隸 要有夢想 唔可以咁現實睇錢
岩啊 追夢既人都起碼有夢
但樓主男友除左碌鳩仲有D乜？
樓主早走早著唔該

反而我想知樓主男友有咩point 值得樓主去愛？
連為樓主附出多少少都唔肯
憑咩要人無條件愛佢呢？

其實問咁多做乜鳩 你自己都有答案啦，其他人叫你留你又翻翻去佢好撚頹喎乜乜柒柒

好女人

小弟情況同你男朋友有啲相若
今年二十五歲
過去兩年都係不停祼辭
一年有兩三個月係屋企打機
但係我女朋友亦好支持我
佢仲話我冇儲個份佢幫手儲埋/將來叫屋企幫

分別係

我學歷唔算低
佢同我各自都搵緊3xk
我每次搵新工都有人工加

我冇做野既時候真係廢人一個
我咁樣有冇上進心

分手啦認真

過來人 之前個女朋友都係因為咁離開我

男人唔受打擊唔會改變

除非樓主好愛你男朋友（可以一兩年後搵番佢）
如果唔係你咪搵過條件好啲架囉
呢啲野見怪不怪

返工王vs生活態度王

痴撚線嘅咩 依家係連登竟然一個男人幾年都冇做嘢 都可以搵到人幫佢打飛機
生活每分每秒都要錢 連自己嘅生活都負擔唔到學咩人溝女？
有父幹嗰啲 係因為老豆幫佢做咗 佢自己咪唔使做囉 唔係既就馬死落地行啦
依家樓主都唔係講話要大富大貴 係要生活到姐

點解咁多廢人都有女朋友

係 我仲要學歷高佢好多 一出到黎做野佢真係等食軟飯

點解可以有d咁好既女朋友

即刻無哂班小學雞
佢地未起身

我只想問你一句: 佢咁樣頹法，你係咪做到真心無條件幫補佢為佢付出？
你願意，繼續。雖然好撚傻不過我都冇咩好反對。
如果做唔到，快D走唔好搞大佢。唔好明明已經唔撚想為對方付出但係又拖拖拉拉咁玩9人。

咁都叫正常 好撚野

佢地收入都未有啦

其實樓主期望條仔生性長進
有份長工穩定
至於有無25k up
呢個係後話

識一個人又係咁
做左廢青三年 佢女朋友都唔介意
然後佢的起心肝做野 做左可能半年啦
就quit 左又做返廢青
最後同佢女朋友分左手
佢反而話佢女朋友冇俾到足夠既動力佢去拼搏
一個女仔咁就冇左五年青春 然後而家年近三十

班廢青係俾人講佢地缺點就會好敏感話「你都係厭我無錢/樣」
仲要死賴係錢既問題
好似你唔讀書，考試唔合格，你老師大大聲屌你學習態度有問題
點知你仲大大聲話返「唔係我學習態度有問題，係我分數問題，如果我唔讀書都高分你會嘈我？」
根本問題係你本身就無料，你惟一可以做就係勤力d，但都無去做，依d咪叫唔上進囉

其實樓主肯正視問題未。自己又覺得條仔劣多於優，此post都已經夠多人支持你，仲唔飛左佢？

老實講，飛唔飛佢無對錯架，佢上唔上進心乜都好，而家你內心厭倦咗佢做人處事態度，無得挽救。樓上有少數巴絲建議左一啲方法/提出佢地嘅想法，唔知你睇唔睇到啦。但係你其實無咩點回過果班巴絲，相反你只係回緊一班都覺得你條仔好廢嘅絲，「有人明白我」之類。

其實樓主你明唔明你自己純粹尋求緊認同，你已經係想完左段關係。重申多次你有選擇另一半自由，但係你而家只不過係做緊一場戲畀自己，去同自己講自己分手有幾合理、幾出師有名。

無錯你可以咁做，但係我相信個重點應該放番去呢段關係去留上面，面對番個事實/自己想法，飛左佢，四年啦，唔好再浪費時間，哪怕四秒都嫌多。

我係男，有個拍左十幾年既女友，
起初大家做左幾年廢青，佢最近入職1年廚房，搵萬6一個月，呢期有d小問題，想借機會聽下意見，我係廿到尾既半野雞social sci fg,讀返書前只有幫屋企手做小生意(因為佢地身體差左)既工作經驗，而家有朝9晚6 返5日14k既offer,佢呢期話對我好失望，佢期望我一開波應該搵得多過佢，
我同佢解釋晒會半工讀進修拎專業資格，佢又唔知頭唔知路仲係係咁俾說話我聽，我知佢返廚房辛苦，唔想用據理力爭既方式同佢爭辯，我應該點處理好？
定係你地都覺得我廢，應該聽佢講去做地盤扎鐵？

其實樓主自己有哂答案啦
忍到四年算係咁

做你想做既事
佢有權選擇，你都有權揀

大家十幾年感情，唔涉及錢途大家都相處得開心，我信佢唔會選擇散，但我亦都有我自己人生步伐唔想讓步，只係佢係咁俾說話我聽，都唔知點處理大家關係

我自己就覺得佢條仔唔係好，係幫唔落手，支持樓找尋一個更好仔嘅。無問題。

但樓主開post，（照佢回覆黎睇呢）樓主係想刷認同感多，唔正視自己心入面答案，講真即使呢個post全部人話佢臭雞，佢都係想散，佢都會去其他地方求認同。倒不如爽爽快快散左佢，慳番時間。

諗下佢以後都咁你接唔接受到囉(但好明顯你唔得)
唔好諗住改變佢, 1來佢唔想, 2來變左你迫佢, 佢唔會多謝你, 仲會憎你
通常男既都要經過D 大事, 當頭棒喝先會醒

個post都有意義既
睇到班小學雞既質素

咁又係

分就分啦 意見夠多啦已經 條友咁廢 係為你好就唔會咁啦 講左廿幾頁仲唔分就到你on9啦樓主

大家覺得咩年紀拍拖 係開始會加埋可否終身為考慮因素之一?

其實只係社會主流方向上進心係同錢掛鈎先令人反感姐，有時上進d野仲可以追成就感之類既東西。唔係人人有動力上進既野都揾到錢(特別香港); 識人都算有你地所謂既上進心(唔可以話多但係都叫有)，有固定工作咪又係比個揾得更多錢既溝左去，仲要樣柒既

唔好講上進心啦，就算冇上進心嘅人都應該有份穩定嘅正職啦
咁基本都做唔到，呢d唔係冇上進心，係叫廢物
唔識諗將來，呢一刻幾愛你都冇用啦

唔死都冇用

你以為啦 佢最多咪繼續做廢青 點會醒

由我中六第一次拍拖開始已經會考慮呢樣嘢

仲唔分手
女人青春都值錢嫁

咁安逸點會醒
樓主分手就真係當頭棒喝啦

價值觀問題 唔關年紀事

講緊個女事主?

其實樓主都有幫過佢男朋友解決過問題
佢連工都唔肯見的話
就真係睇唔出佢有幾願意為雙方嘅未來付出啵

利申: 16grad裸辭左個半月已經覺得好對唔住女朋友同家人

班廢青自我中心到一個點
覺得個世界應該圍住佢轉
佢果套一撚定岩曬
人地唔撐佢就人地問題
係奴隸係臭雞好心成熟少少啦

所以唔怪之得咁多社工上黎cru人
真係好多廢柴
正正常常係出面做緊野嘅人根本冇可能咁諗野